\section{Introduction}

L'objectif de ce projet est la mise en place d'un planificateur de déplacements au sein d'une base martienne. La base martienne est constituée de plusieurs modules, et le passage d'un module à un autre s'effectue à l'aide de tunnels ne permettant le passage que d'un seul individu à chaque instant. L'objectif est de réaliser un système qui s'adapte à n'importe quel plan de base martienne. La colonie se développe en trois étapes.

La première phase consiste à la gestion de la colonie lorsqu'un unique individu est présent : l'objectif est de minimiser son temps de parcours au sein de la base pour se rendre d'un module de départ à son module de destination. Le plan du module ainsi que le départ et la destination sont fournis dans un fichier.

La seconde phase consiste en la régulation du déplacement d'un nombre quelconque d'individus dans la base, lorsque chaque individu possède son propre trajet défini entre modules. Il s'agit ici de minimiser le temps global des trajets tout en n'oubliant pas que seul un individu peut traverser un tunnel à la fois.

La troisième phase consiste en la gestion automatique du déplacement d'un nombre quelconque d'invididus dans la base, connaissant le module de départ de cet individu et son module d'arrivée. Il va donc s'agit à la fois de déterminer le trajet de chaque utilisateur tout en minimisant le temps global des trajets en respectant toujours la contrainte d'un unique utilisateur à chaque instant par tunnel.
